Два одинаковых маленьких шарика, соединённых невесомым твёрдым стержнем длины $L$, падают на гладкую, абсолютно упругую горизонтальную плоскость. Непосредственно перед ударом нижнего шарика о плоскость, скорости шариков направлены вертикально вниз и равны $v_0$, а сразу после удара скорости шариков оказались взаимно перпендикулярны. 
\begin{enumtask}
\item Каковы величина скорости центра масс гантели $v_\text{ц.м.}$ и угловая скорость вращения стержня $\omega$ сразу после удара?
\item Под каким углом $\varphi$ к вертикали был наклонён стержень перед ударом? 
\end{enumtask}